TVBS新聞：加州喊獨立Calexit 推2019年公投

美國共和黨總統候選人川普勝選，民主黨最大票倉加州有支持者架設網頁，宣揚加州獨立公投，並力推於2019年投票決定是否脫離美國。

網站聲稱，支持加州獨立者，計劃在2019年春天舉辦歷史性的獨立公投，並且效法Brexit（英國脫歐）詞彙，訂定這項脫離美國的公投名為「Calexit」。

支持加州獨立者主張，加州是世界第6大經濟體，經濟實力超越法國，並且人口比波蘭多，加州堪比他國並可與各國競爭，與美國其它49州不同。

獨立倡議者更說，他們認為，美國代表的許多意義違反加州的價值，而且加州也持續如國家一般，資助其他許多州，而損及加州與加州的孩童權益。

他們更聲稱，這個獨立公投的意義與重要性在於自決，以及依據憲法與國際法規範的自治概念，重要性更超越僅因資助這個國家其他州的考量。

他們更相信，加州以國家地位參與這個世界後，更可以發揮加州的影響力，且加州成為獨立國家，可更勝於只是美國的一個州而已。

等睇支那對美國內政，說三道四

堅持一個美國原則

美國警察開槍未？

5毛：加洲有冇軍隊先 水電食物都要靠其他洲

條友一次推三個post

唔太明

認真 每個州都好似有軍隊 加州水電都可以靠自己
仲有加州係全球第六大經濟體系

加州獨立
睇吓班係其他州登記自己部柴油私家車既車主放唔放過班左膠

每個州都有國民警衛軍，由州長指揮

而且每個州本身就係一個國家，各州都有自己法律，人地係先有個州，先至有美國，所以英文叫united states，即係一堆states聯合。各州會交左一啲權力由聯邦負責，其餘冇話交的權力全部歸返州政府

所以，如果美國啲州話要獨立都幾麻煩，人地話依家唔再玩聯合都冇符，不過好似獨立要其餘既州都同意。好似係，歡迎指正

有冇玩fallout

NCR

咁大愛，記得到時收晒啲難民啦

係美國攪茉莉花

南北戰爭嗰次咪試過囉，比起加州呢次仲大陣仗添，軍力更強，一樣失敗。

首先話因為經濟要引入移民
跟著移民多就話要包容其他文化
最後就話文化同其他地方唔同而要獨立
咁你玩鳩哂啦屌

左膠思想殘害世界

加州依家都係左膠典範黎架啦

美國左膠玩嘢者

獨立要2/3州份同意

加字頭又嗌獨立

其實晒氣既 唔妥trump所以獨
但19年先搞到 過多年就選總統🤷🏻‍♀️

加州應該同南加州再同南下加州合併再獨立

自古以來都係墨西哥領土

但係美國總統好似有權隨時接管每個州嘅國民警衞軍
而美國有州要退出聯邦就好似要用憲法修正案嘅形式嚟搞
要三分二多數州通過先得

山火又多。。赤字又大到hihi，爭聯邦政府好多錢嗰個叫咩州

成堆民主黨票倉搞獨立公投都有牌玩

但州政府要對著幹都冇符，除非派軍隊打佢

加洲無可能獨立到其他洲唔會同意
Cia會出手

香港無可能獨立到其他省市唔會同意
PLA會出手

當時北方工業強大 太多廠無人手
希望釋放更多黑人做血汗工廠
名義上free black slaves
實際要大量勞動力
班黑鬼又比人用政治言語氹到
係南方搞內亂炸鐵路
加上南方一直受unfair trade 影響
輸係正常

你都痴線，做咩工都好過做農奴啦on9仔，氹你老母咩。

仲有而家加州有冇當年邦聯的軍力？獨立的先決條件就一定係武力！

又一傻仔以為林肯係救世主

當時黑人都只係換另外一個方式做奴隸
有無睇過喜劇大師卓別林講美國工廠既默劇
根本就唔撚當你係人

咪又係slave做到隻狗咁
當年仲要冇勞工保障
死左都冇人負責
同農奴唔同既只係少左條鞭同有白人同你做slave

加洲係南美美國後花園防線黎
以國家本體利益無可能比佢獨立
除非佢搬出去加勒比海d島仔

無錯 當時打南北戰爭
本身就唔係以解放黑奴為前題
南方其實多開始有工廠
黑奴轉去工廠做野就算唔係北方贏都係遲早既事

戇鳩
到時都就嚟大選

你知唔知咩叫奴隸？身份係世襲嫁。做血汗工廠點都係自由民，自己捱都可以累積私人資本，下一代，下下一代，將來點都有機會向上流。

到今日如果當初冇廢奴，班黑人仲繼續做奴隸囉。

咁而家都做到成隻狗咁，做咩唔走去奴隸？少左條鞭咁大影響，俾你講到咁輕描淡寫

左膠唔抵得侵侵當選啫

如果美國用手段干預獨立
咁中國咪有藉口唔俾美國影響
香港獨立囉

身襲奴隸 同 跨代貧窮如出一轍

跨代貧窮都有一線生機，奴隸你只係主人的財產。

根本係班黑鬼自己攞黎
唔記得係邊度睇過黑人區啲學校如果有黑人學生肯讀書， 啲黑鬼就會杯葛佢， 話佢想做假白人

南北戰爭果時南軍靠晒民兵
依家加州班左膠識唔識揸槍都係個問題

你地真係可以講到扭曲歷史
人地話晒都美國人 又有得買槍
理佢企左定企右隨時屋企同車都有支槍
比人歧視果d 癲到入校園掃人
咁都比人369

班左膠成日話要禁槍
乜得把口炸佢地

加洲就真係有條件獨立
利申:中學讀過地理

你地咁樣會搞到條港獨撚無地自容

咁當時南北都係用民兵 主要真係人口既差距 但南方又有名將羅伯特李 起碼有力一戰
加州d左膠叫佢地搞基就叻 渣槍真係不了

光明正大提獨立都得呀

香港英治時期跟本有軍隊
仲要係香港人組成
一日話香港人未當過兵唔知咩居心

加州如果獨立左，民主黨更加無可能再選到總統

整冧人地個銅像就得

新維加斯個時班人好串
最後都係幫豪斯先生

仲天荒夜談過港獨

錢都印埋啦

Mr. House 都係一個仆街

獨立到應該德州都會獨立

獨立公投都搞緊
曾鈺成哩啲垃圾仲好意思攞成百鳩幾年前既事抺黑美國

⋯⋯南北戰爭過後，美國最高法院1869年對「德州訴懷特案」(Texas v. White，下稱「德案」)的裁決，成為支持林肯「憲法禁止獨立」論的主要法理依據。德案爭論的問題，是德克薩斯州政府在南北戰爭期間發出的債券是否有效？當時德州已宣布脫離了合眾國，債券是按德州自行制訂的法規發出，並不符合美利堅合眾國的法律。所以，如果德州脫離合眾國的行為是合法的，債券便有效；否則債券必須作廢。法院裁定，德州脫離合眾國是違憲的；它脫離了合眾國所做的事，在法律上都是無效的。按法院判詞對美國憲法的解釋，合眾國是永久的、不可分割的。

有意見認為，法院對德案的裁決，是考慮政治多於法理：難道法院可以宣布，南北戰爭打錯了，七十多萬美國人枉死了？

到處支持人民自決的美國，並不容許自己的各州自決

面皮成尺厚

俄羅斯 會唔會借機搞搞震, 出兵幫加州獨立??

50張人票冇左

apple 公司係加州，美國會唔會比佢獨立？